英國一半成年人已接種首劑疫苗

歐洲部分國家的新型肺炎疫情反彈，法國和波蘭今日起實施局部封鎖。

法國包括首都巴黎在內的全國16個地區、大約2100萬人受封鎖措施影響，但與過往的封鎖不一樣，民眾可以到戶外做運動，學校亦繼續開放。

波蘭的非必要商店、酒店、文康設施，今日起關閉三星期。官員說，英國的變種病毒佔全國新增病例六成，封鎖是有必要。

另外，英國衛生大臣夏國賢透露，全國一半成年人已經接種首劑新冠疫苗。有政府諮詢機構的專家認為，由於有可能將變種病毒帶回英國，令國家面臨風險，因此暑假極不可能開放給民眾出國旅遊。

會有幾多人有副作用？

前功盡廢